<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>いにわの庭</title>
    <link>https://iniwach.netlify.com/</link>
    <description>Recent content on いにわの庭</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jan 2021 13:33:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iniwach.netlify.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>いにわの庭</title>
      <link>https://iniwach.netlify.com/profile/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 13:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iniwach.netlify.com/profile/</guid>
      <description>自己紹介 いにわです。
パソコンとゲームが好きです。
去年はなんだかんだ言った気はしますが、結局何もしませんでしたね。
サラリーマンしながら活動してる人達は本当にすごいと思います。
僕なんか仕事して帰ったら楽しいゲーム以外したくないですもん。
今年の抱負 まずは大きな目標として、 何かしら生産性を持ちたいです。
モデリングでも、動画活動でも、もっと他のなにかでも。
去年は言うだけで終わったのでね･･･今年は･････頑張れるかな･･･････。
次に、コミュニケーション能力が欲しいですね。
VRChat始めたあたりはコミュ力ある方だと思ってたんですけど、最近てんでダメでして。
今はなんだかとても情けないと言うか、頼りないと言うか。
去年の末あたりから少し意識し始めたのですが、まぁ見えて変わるわけは無いので。
その一環としてTwitterももうちょっと触ろうかなとか。
最後の目標は喋り方です。
インスタントリプレイで撮った動画から自分の声を聞くんですけど、
毎回自分の息の吸う音がすごい気になるんですよね。
癖なんですけど、あまり心地良くなくてTwitterに動画上げるときとかこっそり消してたりします。
これ治したいんですけど、自分がそういう事してても全然気づかないんですよね。難しい。
落ち着いて喋りたい。
このサイトについて Hugoやマークダウン等への好奇心からこのブログを開設しました。 公開していますがだいたい自己満足です。期待はしない事を推奨します。
各リンク twitter
YouTube
Amazon欲しい物リスト
VroidHUB
Steamプロフィール
使用PC OS : Windows 10 64bit Home
CPU : Ryzen9 5950X
M/B : Asrock X570 PGX
RAM : G.skill Trident Z NEO 3600Mhz CL16 16GB*4
GPU : SAPPHIRE Radeon RX6900 XT
CPU Cooler : Corsair H150i PRO RGB
Power Unit : [Corsair HX1200i Platinum]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音環境を強化した話</title>
      <link>https://iniwach.netlify.com/hard/audiomix/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 21:35:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://iniwach.netlify.com/hard/audiomix/</guid>
      <description>最初にまずは何をできるようにしたのかを簡潔に。
ShadowPlayでゲーム音声と通話(自分の声を含む)音声を別トラックで保存されるようにしました。
これだけです。
これだけなのですが 我ながら面白い環境になったので 記述して残しておこうかなと。
同じような環境を組みたいと思う物好きがいたら嬉しいなぁ。
はじめに これから私の組んだ環境を説明するのですが、その前に何をしたいのかを説明しないといけません。
今更ですが、音の記事を求めて来た方はブラウザバックを推奨します。
こちらはゲーマー向け（とも言い切れませんが）記事です。
ShadowPlayをもっと便利に使いたい ゲーマーな皆さんは既に使ってますよね。ShadowPlayという便利ソフトがあります。
知らなかった方はこちらからダウンロードできますので是非とも。非常に便利なソフトです。
 このShdowPlayを使用すれば ”直前数分間を保存” という事ができます。
友達と一緒にゲームしてる際 面白いシーンは唐突に来ますよね。
そういうベストシーンを巻き戻して保存できるんです。
 ですが、この”巻き戻し機能”はまだ今回の本題ではありません。
本記事の本題は、 &amp;ldquo;音声を複数トラックで保存” できる事にあります。
こちらの設定を「両方のトラックを分離する」にすると ゲームの音声とマイクからの入力が別のトラックで保存されます。
こちらの機能により、動画編集ソフトを使えば ゲーム音とマイクの音声を別々に調整することができます。 画像の例で言うと オーディオ1にメイン音声、オーディオ2にマイク音声が入ります。
文面で説明するのは難しいので画像からなんとなく察してください&amp;hellip;.
 この機能をもっと便利に使うのが本題なのですが、その前に。
まずはどこの音が録音されているのかを知ってもらいます。
ここがネックです。
メインの音声には 「既定のデバイス」 で再生されている音声が
マイクの方は設定画面がありますね。
簡単な話だと思いますよね。なぜここがネックになるのでしょうか。
まずは一般的な方の環境ではどうなるのかを見てみましょう。
この通り通話相手の声は絶対に入ってしまいます。
では次に デバイスの機能で通話音声とゲーム音声を個別で音量調整できる事がありますよね。具体的にはSteelseriesのArctisシリーズ や SennheiserのGSX1000等ができます。
そういうデバイスを持っている方はどうなるのか。
そもそもどうやって個別に音量調整を可能にしているのか。
「既定のデバイス」はWindows側で設定します。
そして「既定の通信デバイス」というものも設定できます。
このデバイスが2つある事を利用して個別に音量調整しているんです。
実際のヘッドホンは1つしかないのですが、Windowsはヘッドホンが2つあると認識しているんです。
では、この環境では音声がどう保存されるのか。
今度は通話相手の声が入らなくなりました。
不便ですよね。通話相手と自分の声を一緒にまとめてオンオフできたらいいのにって思いませんか？
それがね、できるんですよ。
通話位相手の声と自分の声を1つのデバイスに出力する ここの小タイトルはどうしたらわかりやすくなるんだ。
ここまでの情報の整理とおさらいです。
 ShadowPlayは優秀な録画ソフト 音声トラックを分けて保存できる 保存される音声は「既定のデバイス」と「マイク入力」  そして やりたい事は「通話と自分の声を同時にオンオフする」です。
どうすればできるのか。小タイトルに書いてますね。
通話と自分の声を混ぜた音声をマイク入力に入れてあげれば良いんです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
